生意跌七成 小舖捐錢予「星火」

生意跌七成 小舖捐錢予「星火」

【大埔市中心】大埔市中心護膚品店店主梁先生呼籲警方「唔好咁失控」，嚇怕市民不敢外出。

大埔區街坊多次與警方衝突，區內同樣催淚彈橫飛，加上東鐵及吐露港公路曾停駛及封閉，令區內與世隔絕。

相關新聞：時代售貨員「罰企」海港城燈飾疏落

「政府處理得唔好」

在大埔市中心經營護膚品店八年的梁先生，200呎舖面月租兩萬多元，梁先生默默支持抗爭者，但未有在店外張貼反送中文宣，未知是否因此未獲黃絲「懲罰（光顧）」。他嘆稱7月起營業額大跌近七成：「我自己已貼咗幾十萬出嚟，如果情況持續多半年，可能執得喇。」梁曾望業主減租但被拒絕。

近月抗爭不絕，建制派及不少從商者都歸咎示威者「搞亂」香港，但梁先生堅持錯不在示威者，「政府處理得唔好，令事件一路發酵。」梁先生直斥特首林鄭月娥在6月時沒有當機立斷宣佈暫緩修例，令民怨日深。他指偶然遇到「同路人」熟客亦會互相安慰，「我都會捐啲錢去星火，或者買啲物資畀佢哋。」訪問當日時值中大攻防戰首日，梁先生當日雖然如常開門做生意，但亦有與妻子送食物到中大聲援抗爭者。

梁先生支持前線之心不改，面對今日局面，他選擇樂觀面對，「咁嘅時勢係要你停咗唔做（舖），咁咪搵過第二樣嘢做囉。」

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

幫推

推俾大埔人睇

推

堅定流
依間完全無人知喎

劉申：大埔人

講到口都臭，係鋪頭貼返d 天滅中共，連豬連狗海報咪相認到
得把口想講下就係黃，顧唔到你咁多嫁啦

俾連衛兵個分級玩死
自己都未搞得掂都要捐錢